湖南公民支持反送中 「撐港人即挺自己」

（大紀元記者李熙採訪報導）香港反送中行動延燒二個多月，令全世界矚目。大陸許多人權捍衛者也紛紛在網上表達支持，並轉傳相關訊息讓大陸民眾知道正在香港發生事情。期間，湖南株州公民陳思明已連續被國保約談5次，他表示，「我願意為捍衛言論自由承擔一切後果。」

陳思明向大紀元記者表示，「反送中運動的焦點在香港，而緊張敏感的地方卻是在大陸，國保連續5次約談我。言論自由是我的天賦人權，不可剝奪、轉讓或交易。」

自香港爆發反送中運動以來，許多網民在網上轉發圖片、視頻或在推特發言支持香港市民的反送中示威遊行，而遭到傳喚威脅甚至拘留。同時被要求在10月份之前不得去香港或深圳廣東。

陳思明：支持香港人就是支持大陸人自己
8月27日下午，因持續在推特與網上發言支持香港市民反送中運動，陳思明又被國保約談，傳喚到湖南省株州市蘆淞公安分局慶雲派出所。8月25日，陳思明第4次被傳喚到派出所時，他們要他刪除推文和保證10月4日前不發關於香港反送中示威遊行的帖子，陳思明一概拒絕。

27日下午，陳思明第5次被傳喚約談，蘆淞區公安局吳局長、區國保大隊莫隊長、派出所李教導員參加了這次約談。「這是一次警告性的約談。還是要求不就香港的反送中發推，並反覆告訴我坐牢的滋味不好受。我不會犧牲自己的言論自由換取不坐牢。」

陳思明表示，「在追求自由民主方面，香港人大陸人是一樣的。所以支持香港人就是支持大陸人自己。我深知，追求自由是要付出代價的。但緊閉雙唇將成就邪惡。我禱告上帝賜給我信心和力量。」

「我問他們這是最後一次警告嗎？他們說是的。其實我知道我面對的約談一次比一次嚴峻，昨天我已經做好了不能從派出所出來的準備。」陳思明說。

陳思明是湖南株州人，經常參與同城公民活動與圍觀行動。上週參加朱承志庭審旁聽遭到當地警察強制攔截帶離；曾因參與紀念六四的株州同城公民藝術行動被中共當局拘留。去年也參與護送潑墨女孩董瓊瑤父親董建彪到雲南香格里拉接受藝術家華湧的直播採訪。

責任編輯：李沐恩

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

幫推，香港人我地要一齊做
#Chinazi
#ProtectOurCountry
#StandwithHongKong
#NomadeinChina

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

嘩呢啲真係搵命搏

真男人

勇士

rip

G7 峰會其實已經比左最後一手靚牌我地，唔跟只有輸
控訴中共違反聯合聲明，香港脫離邪惡政權統治之路！

牛b

真勇士

係大陸做和理非已經好撚勇武

勇士 rip

好撚癲！真勇武

係大陸做和理非既後果同香港做勇武一樣

甚至仲危險過勇武

Respect

真正嘅中國人

RIP

咁多位勇士

玩命

Salute

清醒的中國人

希望會冇事

唔好咁癲啦你地

真和勇

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

From 咪撚咁痴線啦

共產黨嚴厲封鎖消息都係有一部分怕呢班敢作敢為既人

屌你，呢d死士黎
生於中國真係辛苦晒

寧願你唔好講 心入面支持 唔好未見唔到民主中國比人玩死左

點解每日150個唔係佢地

Rip

專重

嘩屌......

Cls

呢d係每日150的話我真係唔介意

他一直在玩命

喂呀支持自由既中國人落晒香港抗爭
小心安全呀 ！！！！

屌你傻撚左

respect

要求十月四號前唔講香港
同微博個風一樣
國慶前想唱淡香港既事

勇武烈士

義士

真係唔驚死

願榮耀歸於汝等義民！

真勇武

良知。

呢d唔係義士 係烈士 明知仆硬街仲咁做

香港人撐住, 呢班真中國人冒死都要支持香港, 我地都付出再大又算得D乜

呢d 人真係勇

佢地真係唔怕死

唔好啊

依d野緊係偷偷做 放上去又比唔到入睇 又要坐監 陰公

真真正正正嘅中國人
14億當中有幾多個啊 唉

支持湖獨

所以話勇武真係睇情況
係香港可能企到上最前線個d叫勇武
但係上面，你就咁開句聲我已經覺得你勇撚到仆街

好樣的

唔好咁啦，用vpn偷偷支持下咪算囉

個D已經係死士

真勇武！

老毛家鄉

一諗起佢地可能聽日就會被消失就覺得好傷心。。。

湖南獨立，時代革命！

咁撚勇武

總之呢 我地湖南人呢就唔衰得既

去到今時今日，我都唔知佢呢種叫唔叫真正中國人了

多謝義士用生命測試

真正勇武

佢應該都係基督徒嚟

上佢twitter支持佢好唔好，多人關注佢佢會係更安全定更危險？

真中國人 Respect

好勇，希望佢平安

respect手足

唉，這些才是真正嘅中國人

係鬼國係越出名越安全定相反？

push

原來大陸仲有好多人 唔係全部蝗蟲

呢啲男人嫁得過

RESPECT

自殺

我都想知，想喺佢Twitter留言支持佢

搵命搏…
明白佢地想支持 但都係唔希望佢地冒咁大風險

真名上Twitter，佩服

唔算，直接去天安門先喺。

原來支那仲有一班真中國人

Push

廣東人革命
江浙人出錢
湖南人流血

果然香港永遠係革命之地
由百年前開始

他們！ 一直在玩命

CLS

謝謝你們

林鄭 黑警 冚家剷

烈士呀點知有冇命返出黎

他日成功左
一定要幫佢地

個樣似古代啲正直文官咁

痴線真係勇士

啊叔
受我一拜
要保重身體

如果你黎香港 香港人無任歡迎

勇武

佢當之無愧啦
值得respect

真.中國人

唔好咁做,好危險！用其他方法

反共嘅苗頭已經點著咗，沉默有知識嘅中國人跟住落來會點樣做呢

好多謝你地支持 但唔好咁啊

不愧係我鄉下！

真。男人

唔係唔想佢地支持
不過玩命嘅話不如黎香港企前線

真正的中國人

We connect

多謝你地 真正中國人

呢班唔只係勇武
勇武唔一定俾人拉
佢地呢D係一定拉硬
拉你坐十年八年酷刑對待都得

好撚勇

呢d真死士

多謝你, 萬事小心

在心中得啦
唔好犧牲呀大叔

呢啲落黎就咁 好愛國嗰啲唔該死翻上去

支持香港的都是中國人，其餘的都是支那賤種

留翻條命抗爭呀！

有良知既中國人
個樣都正氣啲
祝好人一生平安

直接實彈射你頭得

果然流住毛魔革命既血

對啊 說中國香港一家親 香港是兒子
為什麼很多大陸人就不好好照顧一下「兒子」

多謝你

佢痴撚線架

大陸做和理非已經捨身一擊咁

用口愛國同用心愛國既分別
雖然唔想比較，香港前線已經好搏命，但佢呢 D 出句聲已經要付出生命

艾未未夠出名 一樣比人拉左去

而家科技咁發達點解共匪仲會覺得停自由行停旅行團我哋就輸出唔到革命

係大陸真係搵命搏，值得尊重

用生命留言

好值得尊敬

又一個陳秋實

唔好咁啦大佬

100個 都有1個！

湘人

停到好大部分

佢個樣都好勇武

唔講仲以為係元朗白衫人

呢啲真係玩命，真漢子

下場分分鐘仲慘
中國做和理非已經等同烈士了
希望佢地冇事 雖然機會好細

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

留得青山在，他日武裝起義算啦

玩命
真勇士

一直在玩命

呢啲大陸人我真心respect

網上講句野嘅後果可能同新屋嶺義士不相伯仲

其實希望更多人願意出黎抗爭
14億人如果肯有1億出黎
已經差好遠

言論自由是我的天賦人權，不可剝奪、轉讓或交易。

又要被消失了
真勇士

歡迎有自由意志嘅人嚟香港一齊抗爭

出樣咁勇 respect

向內地勇武致敬!
RIP...

講真 見到有中國人支持係幾開心

但希望佢地唔好做得咁出位

太出位只會令有良心嘅中國人數目減少

陳律師只係中立咁報導都要被消失

講到明撐香港人嘅下場應該更慘

唔好玩命啦

喺大陸做中立已經好撚勇武

唔撚係呀咁撚勇

大家一齊堅持到維尼過生日 唔好比佢停
所以手足唔好再留守

湖南

又有死士

就住黎做

呢啲真係命都唔撚要

呢啲咪係值得尊重嘅中國人，希望佢唔好被消失
其他支那蛆不了

1換1 換走藍絲

中國大陸最有血性的就是湖南人！

毛魔：若道中華國果亡，除非湖南人盡死

8964

好係有死嘅覺悟先出嚟講 rip

支那豬：我地中國人自由過你地啦，又有大屋住又多嘢食，又可以周圍去。

現實：講句嘢都俾人約見五次

多謝湖南良心勇敢同胞

勇士！

真中國人

講真好心佢地顧掂自己先

同我地一樣 顧掂自己先

他在挽命

呢位勇士同搶牛肉果咋蟲 真係天與地

相反香港仲有好多人用佢享有緊嘅言論自由去捍衛極權

挽你老母

呢個真係勇者黎

可唔可以用2個親政府極權分子去換大陸既自由勇士落黎

香港欠左佢地
我地要反攻上去

心水清
有時會諗自己如果投胎大陸會唔會仲可以唔俾中共洗腦

攞嗰啲成日講中国有幾好但又要嚟香港留係度唔走嗰啲垃圾同佢交換啦

點解會上到報呢其實？

多謝你地

用生命值硬接

好好保全自己

推

福建你不臉紅嗎？

佢自己po上twitter

廣東人真勇武，屌那聲，上

雖然好想佢地撐。但真係又替佢擔心

真愛國嘅中國人

個D叫自殺

唔好咁

樣都唔遮 好勇

每一次見到大陸人支持我地，我個心都痛一痛，好擔心佢地

多謝你們
勇敢的中國人

痴撚線 可唔可以唔好玩命

死士😭

如果每日百五個呢d, 前線義士就唔會係十幾歲學生⋯

雖然我都好感動，但見到你個挽字好礙眼

勇武手足仲可以be water散到水
支那做和理非都即刻拉你入教育營

整咗兩張圖求大家幫手twitter spread出去

一定要通過人權法案

感動,但陳啓泰始終都係陳所啓秦

揾命搏同自殺你都要分得咁細，你贏

毛主席 湖南獨立

難得有睇得清既人
但我怕佢地睇唔到我地贏…

唔好咁勇啦你地 心領啦, 樣都出埋 點算

好勁

係大陸做和理非，隨時死得

次次睇到真中國人留言支持香港就好想喊

好快內戰

此人如此高尚的品格
仲要係中國大陸入面為我地發聲
我地唔可以輸...

Quote 暴大巴打：

勇是對恐懼的克服，武是外在的行動。對我而言，武不是狹義的武力，而是廣義的行動。勇武就是克服自己的恐懼，付諸行動。

會唔會太痴線

我們懷念他

十月四號？
why？
唔係十月一咩

感動

721 811

依d大陸人咪高質囉

湖南獨立

義士也

多謝勇敢發聲

好勇敢

清醒既中國人respect

他們一直在玩命

輸出革命

佢哋肯行出嚟對佢哋嘅下一代都係好事嚟

叫中華民族？

慘
唔想佢消失

by the way，毛魔支持過湖南獨立架

言論自由是我的天賦人權，不可剝奪、轉讓或交易
respect

風骨

星星之火

用條命留言支持香港人

多數係班中年人清醒 支那年輕人已經冇晒良知

勇士!

轉咗佢好多two...佢真喺搵命搏

嘩.........好感動.....好勇.....
呢D先係中國人!!!!!!!!!!!! 請受小弟一拜

佢話國安有關注佢Twitter

呢d係真中國人 唔係支那人

荊州出猛人

個次武漢都打得好勁 我記得好似係咁

哩啲直頭烈士
正氣有樣睇
但寧願佢放喺心中

輸出輪出

留得青山在那怕無柴燒呀

唔好死

思明哥來港記得通知一聲

唔洗上網講
一個一個傳都得
用口講

保重呀

呢啲真係生命作賭注

佢CSM8964....

有劇本?!

所以唔駛信，撚有14億人支持中共，仲敢出聲既都已經拉極都仲有，唔敢出聲既呢

出自真心的尊重

可能拉左後根本以後搵唔到人，有無活摘左都唔會知

求幫推

(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

人地支那封鎖消息 都仲有呢啲清醒嘅人
反觀香港資訊咁流通都仲有一大堆藍絲人頭豬

我支持香港市民
你們可以拉我了
What a shame on CHIna

緊閉雙唇即成就邪惡
佢用生命去實踐依句說話

話時話唔好出樣咁樣好危險

睇住自己個器官啊

真係搵命搏
勇士

真漢子

勇字

cs

大陸人要出聲個種勇氣真係好佩服

希望中国人可以團結對抗暴政。十四億人團結，就算小熊維尼出坦克放核彈都冇用

請受小弟一拜

一直再玩命

想報答佢地
下次就燒黨旗俾佢地睇

可以
不過真係注意安全

Salute!

hardcore

真。勇武

佢地先係英雄。。

勇武派受小弟一拜

請稱呼佢地為手足，每一個位香港自由出力既人都當得起呢個名。

但係睇到呢啲又會好感動
原來唔係14憶人都咁豬

勇者

勇武😭😭

星星之火 可以燎原

愈嚟愈多大陸人發聲支持香港
但點解香港重有咁多人執迷不悟

真正GE 中國人已經越黎越少啦

Dllm唔好再送頭啊

多謝有良心的中國人發聲，但請小心
真係玩命

勇士....收到晒...多謝但真係唔好有事呀

Reapect

乖啦 留得青山在
我地香港人收到曬架啦

撐住呀

痴線真勇士

真勇士

與你們同行

致敬
勇士保重！！！

唔好呀

RESPECT
一生平安
一定要一齊見到中共倒台

另類勇武

大陸勇武派

留返條命呀有人性既同胞

呢啲先係真正嘅中國人

真正既中華兒女

真勇者

玩命勇士 Respect

後果慘過香港勇武Ｎ倍。所以畀嘅敬意都係Ｎ倍咁多，受小弟Ｎ拜。

天佑你地
唔好有事啊

真玩命

Po下身份證背面算啦 唔好影相

他們在玩命

如果唔系有d甘既中國人，我真系寧願做漢奸秒殺中共

呢位應該係見證住8964發生嘅人 可能係香港年輕人令佢諗起當年學生⋯⋯

擔心

多謝，同在民主路上，一齊加油！

呢啲係真正中華兒女
撐共產黨嗰啲係馬列俄奴

認真
佢地係個狼穴附近都敢出聲

我寧願掟汽油彈都唔敢係大陸做呢d
真勇士
btw連掟汽油彈都唔敢

真勇武派

真。中國人

阻一阻大家 唔好意思
[推上熱門]所有中學生請入

在心中 我地明架啦 唔好搵命博

咁國慶要賀一賀佢啦

其實係 香港可以做到從中共手中有真正民主
中國每個地方都有機會

真係好勇
敢於清醒嘅有幾多個
他日香港建國成功，應該邀請佢嚟

呢班人會唔會太癲

點解要四號

多謝